В данном разделе системный администратор должен предоставить вам доступ для работы в системе и прописать права доступа, чтобы Вы не порушили окончательно всю систему.

Настройки com порта подключения между компьютером и switch осуществляется с помощью синего кабеля, как в реальной жизни, так и на схеме. Настройка начинается с конфигурации компьютера. Во вкладке Desktop -> Terminal -> кнопка ОК. Необходимо войти в привилегированный режим. Вход осуществляется с помощью команды enable. Пароль необходимо узнать у системного администратора. Удачный вход покажет знак #. Выход из этого режима осуществляется с помощью команды disable или exit.

**Примечание! **Не забывайте пользоваться** **Tab****, чтобы не вводить команды полностью вручную и лишний раз не допустить ошибку. Если после ввода символов и нажатии Tab ничего не появилось, введите ещё символы, так, как команда может быть принята однозначно.

С помощью show run можно посмотреть текущую конфигурацию.

Для перехода к настройке необходимо зайти в режим глобального конфигурирования *conf t*, выход осуществляется через *exit*. Для безопасности система потребует ввод пароля, его необходимо будет узнать у системного администратора (скорее всего совпадает с паролем от привилегированного режима). 

После того как зашли в режим глобального конфигурирования вводим *interface Vlan1*. После вводим *ip address 192.168.0.1 255.255.255.0* (ip адрес и маска сети представлены для примера, в реальной жизни они отличаются с вероятностью 99%), вы должны знать ip и маску чтобы настроить что-либо. Далее убеждаемся что интерфейс поднят с помощью команды no shutdown и выходим из режима конфигурирования интерфейса с помощью команды exit.

Настройка виртуальных терминальных линий. Команда *line vty 0 4* , где 0 4 – режим, после прописываем transport input telnet (Нельзя проверить ssh, так как в Cisco Packet Tracer отсутствует ssh клиент). Зададим пароль на вход *login local*. Выходим из режима конфигурирования. Сохраняем конфигурацию командой *write memory* или же просто *wr mem*. Проверить подключение компьютера к коммутатору можно с помощью FastEthernet и сконфигурировать IP адрес из той же сети, что и IP адрес нашего коммутатора, а потом с помощью уже известной команды *ping* и *telnet 192.168.0.1* (IP адрес скорее всего другой). Вводим аутентификационные данные. Данные действия осуществляются при первом подключении к коммутатору.